你以為性奴隸交易已經絕跡了嗎？她走訪上百國家拍下這些照片，見證人類如何殘害同胞

（圖/言人文化提供）
攝影師 Lisa Kristine 是世上最著名的紀實攝影師之一，她在過去用了二十多年時間，前往地球上最偏遠的角落，踏足過近百個國家，為不同文化作影像紀實。儘管如此，她是在 2009 年參加溫哥華一個活動時，認識了來自 Free The Slaves 的人，才真正開始了解現代世界的奴隸制度。在此之前，她也如一般人知道地球上有人正被奴役，而現實的狀況卻遠遠超過她的想像與認知。

從此以後，她也回到那些曾去過的地方，但開始了拍攝各地最脆弱、最受欺壓的土著與社區，在她鏡頭下的「現代奴隸制度」，由剛果的礦工、尼泊爾的瓦工、甚至性奴，將他們的生存真相向世界揭示出來。攝影師表示，其中最震驚一點，是某些她以為在 1850年代已經消失的問題，到了今日非但沒有消失，而是變得更惡劣。

攝影師在2012 TED 的演講中分享到，世上有超過2700萬人被奴役，數量是遭販賣的黑奴的兩倍。這些現代的奴隸，或許是被欺騙，也許從出生以來就是如此，一直做著沒有報酬、沒有賠償、不斷消磨生命的工作。

（圖/言人文化提供）
例如上圖的磚窰，位於印度 / 尼泊爾的地區，工人們在攝氏50度的高溫下，每天工作17小時，沒有糧，沒有水，甚至攝影師的相機也炙熱得無法運轉或接觸，每20分鐘攝影師就要躲回車上休息，讓冷氣吹風，相機才得以重新運作。這是地獄，是真正的地獄。

攝影師想哭，也不能哭，因為她在現場的感情抒發，更可能害死這些人。

香港係男姓奴

忽然覺得自己好幸福

工人們在攝氏50度的高溫下，每天工作17小時，沒有糧，沒有水，

吹大左

橫掂老作新聞都無人去考究架啦

50度高溫 相機運轉唔到 首先我唔講五十度高溫班人做17個鐘點解可以唔撚有事
部相機係唔係要換咗佢呢 名攝影師

可能用中幅機背個d 呢

嚟下香港，睇下香港政府點樣殘害香港人啦。

仲要係夾埋外人喎。(支那)

性奴呢

Canon!

50度 冇水冇糧 17個鐘
呢班人已經進化

啲劏房户感恩啦
睇完啲相
而家香港唔好咩
仲日日咁多不滿

50度冇水冇糧點做到呀？
再吹大啲

實係回教國家